[{"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Ist die ökologisch verträgliche Nutzung abgestorbener Teile von Schilf und Rohrbeständen Bestandteil des Fischereirechtes?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, die Schilf- und Rohrnutzung obliegt der verarbeitenden Industrie.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, das Fischereirecht gibt lediglich die Befugnis zum Fang und zur Aneignung von Fischen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Wie lange ist ein Fischereischein des Landes Brandenburg gültig ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Unbefristet","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fünf Jahre","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drei Jahre","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Ist für die Zulassung zur Anglerprüfung der Besuch eines Vorbereitungslehrganges vorgeschrieben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur für Bewerber, die keine Erfahrungen mit der Angelfischerei haben.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Der Begriff 'Fische' gilt gem. des Fischereigesetzes für das Land Brandenburg ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "nur für Fische, deren Laich, Neunaugen, Krebse, Muscheln sowie Fischnährtiere","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "nur für alle Fischarten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "nur für Fische, Neunaugen und Fischnährtiere","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Wer kann im Land Brandenburg Angelkarten zum Raubfischfang erwerben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Personen, die einen Fischereischein besitzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Personen, die eine fischereiliche Ausbildung durch Zeugnis nachweisen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Personen, die das sechste Lebensjahr vollendet haben.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Verstößt das Angeln ohne Angelkarte gegen gesetzliche Bestimmungen, auch wenn kein Fangerfolg vorliegt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, denn allein das Führen fangfertiger Geräte am Gewässer ist ohne Angelkarte verboten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, das liegt im Ermessen des Fischereiberechtigten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, denn eine strafbare Handlung liegt erst dann vor, wenn ein Fisch angeeignet wurde.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Berechtigt allein der Besitz des Fischereischeines zur Pachtung des Fischereiausübungsrechtes für einen See ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, sofern das Gewässer nur zur Angelfischerei genutzt wird.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde, die einen Fischereischein erteilt hat, diesen für ungültig erklären und entschädigungslos einziehen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, wenn nach Erteilung Tatsachen bekannt werden, die eine Versagung rechtfertigen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn der Fischereibeirat dem zustimmt","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Was ist ein Fischereierlaubnisvertrag?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Angelkarte","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fischereischein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fischereipachtvertrag","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"In welchen Rechtsvorschriften sind die für den Fischfang verbotenen Mittel aufgeführt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Fischereigesetz und der Fischereiordnung des Landes Brandenburg","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Brandenburgischen Naturschutzgesetz","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Brandenburgischen Wassergesetz","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Den Fischereischein erteilt ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "die untere Fischereibehörde.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "die untere Naturschutzbehörde.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "die oberste Fischereibehörde.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Die untere Fischereibehörde ist ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der jeweilige Landkreis bzw. die kreisfreie Stadt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das Landesamt für Verbraucherschutz, Landwirtschaft und Flurneuordnung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Ministerium für Ländliche Entwicklung, Umwelt und Verbraucherschutz","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Mit welchem Alter kann in Brandenburg frühestens die Anglerprüfung abgelegt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Mit 14 Jahren","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mit 8 Jahren","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mit 10 Jahren","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Dürfen Fischspeere oder ähnliche Fanggeräte im Land Brandenburg beim Fischfang verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur auf überfluteten Wiesen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Erlaubnis der unteren Fischereibehörde","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Ist der Fischfang in Fischpässen oder Fischtreppen allgemein erlaubt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur am oberen und unteren Ende","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Wer ist zur Ausgabe von Angelkarten berechtigt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fischereiausübungsberech tigte","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nur die untere Fischereibehörde","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fischereibeirat","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Darf ein Angelfischer als Inhaber des Fischereischeines mit einer Aalschnur bis 50 Haken fischen ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, mit Zusatzgenehmigung durch die untere Fischereibehörde","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur während des Hegefischens","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Muss ein Angler, der den Fischfang mit der Friedfischhandangel ausüben will, einen Fischereischein besitzen ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, ab dem 18. Lebensjahr","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Welcher Person ist der Fischereischein auf Verlangen zur Einsicht auszuhändigen ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Dem Fischereiaufseher und Fischereiausübungsberech tigten","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Dem Umweltbeauftragten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Dem Bürgermeister der zuständigen Gemeinde","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Darf aufgrund der vom Erwerbsfischer erworbenen Angelkarte für ein Fließgewässer auch auf überfluteten Grundstücken geangelt werden ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur im Monat März","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Wer kann den Besatz mit bestimmten Fischarten verbieten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fischereibehörde","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Jagdpächter","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Wasserschutzpolizei","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Ist mit dem Fischereirecht auch die Pflicht zur Hege verbunden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur auf Bundeswasserstraßen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Gilt die Verpflichtung zur Hege auch auf bewirtschaftete Anlagen der Teichwirtschaft?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur für dort lebende Karpfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Benötigt der Inhaber eines Fischereischeins zum Angeln auf dem See eines Berufsfischers eine Angelkarte ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur zum Raubfischangeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Auf welchem Gewässer gilt das Mitgliedsdokument eines Angelvereins als Angelkarte?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf dem Gewässer, für das dieser Angelverein fischereiausübungsberechtigt ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Auf allen Gewässern, wenn der Angler die Anglerprüfung erfolgreich abgelegt hat.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Auf den Seen eines Berufsfischers, wenn der Angler nur Weißfische angelt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Wann liegt Koppelfischerei vor?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wenn an derselben Gewässerstrecke mehrere Fischereirechte bestehen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wenn mehrere Angler gleichzeitig am selben Gewässer angeln.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wenn an beangelten Strecken auch mit Reusen gefischt wird.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde die Höchstzahl der Angelkarten festsetzen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, im Benehmen mit dem zuständigen Fischereibeirat","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Zustimmung des Fischereiberechtigten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde die Fangerlaubnis auf bestimmte Fischarten beschränken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, im Benehmen mit dem zuständigen Fischereibeirat","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Zustimmung des Fischereiberechtigten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde die Fangmengen beschränken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, im Benehmen mit dem zuständigen Fischereibeirat","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Zustimmung des Fischereiberechtigten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde die Fangmittel beschränken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, im Benehmen mit dem zuständigen Fischereibeirat","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Zustimmung des Fischereiberechtigten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde das Betreten von Uferflächen einschränken oder verbieten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, soweit das im öffentlichen Interesse oder zur Abwehr von Gefahren erforderlich ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, nur die oberste Fischereibehörde ist dafür zuständig.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde das Betreten von Anlagen in und an Gewässern einschränken oder verbieten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, soweit das im öffentlichen Interesse zum Schutz von Anlagen oder zur Abwehr von Gefahren erforderlich ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, nur die oberste Fischereibehörde ist dafür zuständig.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Der Fischereischein kann Personen versagt werden, die wegen ... rechtskräftig verurteilt worden sind?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fälschung eines Fischereischeines","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Alkohol am Steuer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Subventionsbetrug","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Der Fischereischein kann Personen versagt werden, die wegen ... rechtskräftig verurteilt worden sind ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fischwilderei, Diebstahl von Fischen und Fischereigeräten","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Alkohol am Steuer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Geschwindigkeitsüberschreit ung mit dem PKW","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Der Fischereischein kann Personen versagt werden, die wegen ... rechtskräftig verurteilt worden sind ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Verstoßes gegen fischerei- , tierseuchen- oder wasserrechtliche Vorschriften","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Versicherungsbetrug","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Geschwindigkeitsüberschreit ung mit dem PKW","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Ist vor Beginn des Angelns eine Fischereiabgabe zu entrichten ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur für Personen ab dem 16. Lebensjahr.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 1"],      "question":"Die Aufsicht über die Fischerei ist eine Landesaufgabe. Von welchen Behörden wird sie wahrgenommen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Von den unteren Fischereibehörden","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Vom Amtstierarzt","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Vom Landesamt für Verbraucherschutz, Landwirtschaft und Flurneuordnung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"In welcher Rechtsvorschrift sind die im Land Brandenburg gültigen Mindestmaße für Fische benannt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fischereiordnung des Landes Brandenburg","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Brandenburgisches Naturschutzgesetz","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fischereigesetz für das Land Brandenburg","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"In welcher Rechtsvorschrift sind die Schonzeiten für Fische im Land Brandenburg festgelegt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fischereiordnung des Landes Brandenburg","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fischereigesetz für das Land Brandenburg","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Jeweilige Vereinssatzung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Darf ein Fischereiausübungsberechtigter die gesetzlichen Mindestmaße für sein Gewässer verändern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, das Mindestmaß darf im Vergleich zur Fischereiordnung aber nur erhöht werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, jedoch nur für Raubfische.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Darf ein Fischereiausübungsberechtigter die gesetzlich bestimmten Schonzeiten für sein Gewässer verändern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, die Bestimmungen dürfen jedoch nur strenger gefasst werden, als in der Fischereiordnung festgelegt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, jedoch nur für Salmoniden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Haben Schonzeiten auch in der Teichwirtschaft Gültigkeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in der Karpfenteichwirtschaft","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Gelten in 'Angelteichen' der Teichwirtschaft die Mindestmaße nach der Fischereiordnung des Landes Brandenburg?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur für Raubfische","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat die Quappe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "30 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "20 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "10 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Ist es statthaft, ausgelegte Angelgeräte unbeaufsichtigt zu lassen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei Friedfischangeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche Fangmethode ist vom Grundsatz her für den Angelfischer verboten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fang mit lebendem Köderfisch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fang mit Fetzenködern","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fang mit totem Köderfisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Dürfen alle Fische ohne Genehmigung in ein Gewässer eingesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur durch den Berufsfischer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Aus welchen Gründen kann die untere Fischereibehörde Ausnahmen von den Bestimmungen über Mindestmaße und Schonzeiten zulassen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Für Lehr-, Versuchs- und Forschungszwecke","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Für die Stabilisierung der Fänge der Angelfischerei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Für die kontinuierliche Versorgung der Bevölkerung mit frischem Fisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Ist es verboten, beim Fischfang künstliche Köder mit feststehenden Mehrfachhaken zu verwenden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur wenn sie aus Messing bestehen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Ist es verboten, beim Fischfang mehr als drei Angelhaken je Handangel zu verwenden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur wenn sie Widerhaken besitzen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Kann die untere Fischereibehörde Ausnahmen vom Verbot des Fischfangs mit lebendem Köderfisch zulassen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, im Einzelfall für bestimmte Gewässer, wenn ein vernünftiger Grund gegeben ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, zur Vermeidung der Verbuttung des Hechtbestandes.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, zur Erhöhung der Attraktivität des Angelgewässers.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"In welchen Gewässern dürfen 'frische' Köderfische verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In dem Gewässer oder Gewässersystem, aus dem sie gefangen wurden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In allen Gewässern","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In geschlossenen Gewässern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Köderfische dürfen nur in dem Gewässer oder Gewässersystem verwendet werden, aus dem sie gefangen wurden. Gilt dies auch für tiefgefrorene Köderfische ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, mit Ausnahme von Plötzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Bis zu welcher Seitenlänge darf ein Senknetz zum Köderfischfang verwendet werden ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bis zu 120 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bis zu 130 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bis zu 125 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wozu darf ein Senknetz durch den Angler verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zum Köderfischfang","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zum Fang von Blankaalen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zum Fang von Satzaalen (kleiner als 45 cm)","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele einschenklige Haken darf die Handangel beim Friedfischfang mit tierischen Ködern haben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drei","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele einschenklige Haken darf die Handangel beim Friedfischfang mit pflanzlichen Ködern haben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drei","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele Köder sind für eine Angel bei Verwendung von toten Köderfischen zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Köder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei Köder","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drei Köder.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele Köder sind beim Angeln unter Verwendung von Fetzenködern zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Köder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei Köder","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drei Köder","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Mit wie vielen Grundangeln darf ein Angler gleichzeitig fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Mit zwei Angeln","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mit drei Angeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mit vier Angeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele Angeln sind bei dem Spinnangeln zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine Angel","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei Angeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eine Spinnangel und eine Grundangel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wie viele Angeln sind bei dem Flugangeln zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine Angel","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwei Angeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eine Flugangel und eine Grundangel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wo ist das Nachtangeln vom Grundsatz her verboten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bei Vorliegen von Koppelfischerei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "An Teichen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In Landschaftsschutzgebieten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wann kann die untere Fischereibehörde bei Vorliegen von Koppelfischerei das Nachtangeln gestatten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wenn keine fischereibiologischen oder gewässerökologischen Nachteile zu erwarten sind.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wenn die Anzahl der am Tage Angelnden reduziert werden soll.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zur Bestandsregulierung bestimmter Fischarten, z.B. Karpfen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wann dürfen Köderfischsenken eingesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Köderfischsenken dürfen dann eingesetzt werden, wenn die privatrechtliche Zulassung vorliegt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Vom 31.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Dezember bis zum 30. April Vom 1. Januar bis zum 31. Mai","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Ist für ein Gemeinschaftsangeln eine Antragstellung auf Genehmigun bei der unteren Fischereibehörde erforderlich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja aber nur, wenn es sich um ein organisiertes Nachtangeln handelt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wann ist für ein Gemeinschaftsangeln die Genehmigung zu versagen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wenn das Angeln vorwiegend aus Wettbewerbsgründen erfolgt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wenn aus einem eutrophen See Weißfische entnommen und verwertet werden sollen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wenn die Fische geräuchert und darauffolgend bei einem Vereinsabend verzehrt werden sollen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Dürfen erkennbar kranke Fische ausgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur mit Zustimmung des Fischers.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Darf ein Angelfischer das Gelege (bewachsene wasserseitige Uferzone) betreten oder befahren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur mit Genehmigung der Wasserschutzpolizei.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Maßnahmen und Handlungen in Winterlagern, die die Winterruhe nachhaltig stören können sind verboten. Gehört dazu auch das Eishockeyspielen über einem Winterlager?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, aber nur wenn das Gewässer in diesem Bereich tiefer als einen Meter ist.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Muss der Angler bei der Ausübung der Angelfischerei auf die Erwerbsfischerei Rücksicht nehmen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur nach Aufforderung.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welchen Abstand muss ein Angelfischer zu einer Reuse halten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Mindestens 50 Meter","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mindestens 100 Meter","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mindestens 10 Meter","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat eine Schonzeit vom 1. Dezember bis 31. Mai?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Äsche","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bachforelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bachneunauge","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat eine Schonzeit vom 16. Oktober bis 15. April?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bachforelle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aaland","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bachneunauge","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat eine Schonzeit vom 1. Mai bis 31. Juli?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Barbe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Atlantische Stör","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bachneunauge","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat eine Schonzeit vom 1. April bis 30. Juni?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rapfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Maifisch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ziege","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat eine Schonzeit vom 1. April bis 31. Mai?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zander","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Westgroppe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bachneunauge","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wann ist die Schonzeit der Barbe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "1. Mai bis 31.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Juli 1. Januar bis 30. April","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "1. November bis 31. Dezember","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Wann ist die Schonzeit der Zope?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "1.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "März bis 31.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mai 1. Januar bis 30. April 1. November bis 31. Dezember","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat keine Schonzeit aber ein Mindestmaß?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hasel","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bachforelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zope","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat keine Schonzeit aber ein Mindestmaß?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Äsche","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wels","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat der Aland?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "30 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "45 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "15 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat die Äsche?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "30 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "25 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "15 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat die Bachforelle?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "30 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "45 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "15 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat die Barbe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "40 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "45 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "30 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat der Karpfen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "35 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "45 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "30 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welches Mindestmaß hat die Zope?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "20 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "60 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "80 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten ist ganzjährig geschont?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kleiner Stichling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rapfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Regenbogenforelle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten ist ganzjährig geschont?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ziege","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rapfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Seeforelle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten ist ganzjährig geschont?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schmerle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Kleine Maräne","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hasel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten ist ganzjährig geschont?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ostgroppe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rapfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Quappe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welche der genannten Fischarten hat keine Schonzeit und kein Mindestmaß?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kaulbarsch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schneider","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nase","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Welcher Grundsatz ist Inhalt des Tierschutzgesetzes?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Niemand darf einem Tier ohne vernünftigen Grund Schmerzen, Leiden oder Schäden zufügen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Niemand darf vom Aussterben bedrohte Tiere töten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Niemand darf geschützte Tiere fangen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Was ist kein vernünftiger Grund für den Fang von Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fang zum Zweck der Herstellung von Trophäen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fang zum Zweck der menschlichen Ernährung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fang zum Zweck der Hege und fischereilichen Bewirtschaftung.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Worauf hat ein Angelfischer immer zu achten? Es ist verboten, ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "wildlebende Tiere mutwillig zu beunruhigen oder ohne vernünfigen Grund zu fangen, zu verletzen oder zu töten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "wildlebende Tiere anzufüttern.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "in Badegewässern zu angeln.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Hat das Tierschutzgesetz Bedeutung für den Angler?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, jedoch nur bei der Verwendung von Köderfischen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Gelten in Angelteichen Tierschutzbestimmungen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, jedoch nur bei der Verwendung von Köderfischen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 2"],      "question":"Dürfen Forellen im Setzkescher gehältert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in kalten Fließgewässern.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Welche der genannten Fischarten sind gemäß Roter Liste von Brandenburg vom Aussterben bedroht bzw. stark gefährdet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bachneunauge, Bitterling, Rotfeder, Ukelei, Güster","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Kaulbarsch, Plötze, Dreistachliger","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Stichling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Was sind 'Rote Liste'-Arten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In der Roten Liste sind die vom Aussterben bedrohten oder gefährdeten Tier- und Pflanzenarten aufgenommen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In der Roten Liste sind alle Tier- und Pflanzenarten enthalten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In der Roten Liste sind alle nicht heimischen und vom Aussterben bedrohten Tierarten enthalten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Ist der Marmorkarpfen ein einheimischer Fisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, er wurde aus Asien eingebürgert.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, er ist eine brandenburgische Züchtung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, er kam schon immer in den Gewässern Brandenburgs vor.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Was ist zu unternehmen, wenn im Angelbereich eine europäische Sumpfschildkröte beobachtet wird?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wechsel des Fangplatzes","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fangen und Vermessen des Tieres","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Umsetzen des Tieres","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Darf der Angler wildlebende Tiere vom Gewässer vertreiben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, jedoch nur solche Tiere, die Konkurrenten für Fische sind.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Die Ausübung der Fischerei in einem Landschaftsschutzgebiet ist ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Grundsätzlich zulässig, jedoch sind Einschränkungen möglich.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Grundsätzlich verboten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In jedem Fall gestattet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Welche gesetzlichen Vorschriften sind bei Kammolchen zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Naturschutzrechtliche Vorschriften","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wasserrechtliche Vorschriften","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Jagdrechtliche Vorschriften","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Ruht in einem Naturschutzgebiet zwangsläufig die Fischereiausübung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Je nach Auffassung des Fischereiberechtigten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 3"],      "question":"Ist das Beunruhigen von Eisvögeln erlaubt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, wenn mehr als drei Eisvögel auftreten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn der Fischbestand leidet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 4"],      "question":"Was kann ein Fischereiberechtigter gegen Schädigung seines Gewässers aufgrund nicht erlaubter Einleitung von Abwässern unternehmen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Er kann von der zuständigen Behörde verlangen, gegen die Einleitung einzuschreiten und Schadensersatz fordern.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Er kann den Verursacher bestrafen und die Einleitung selbständig unterbinden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Er muss die Einleitung im öffentlichen Interesse dulden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 4"],      "question":"Ist eine Beschränkung des Gemeingebrauchs von Gewässern möglich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, jedoch nur durch den Fischereiberechtigten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 4"],      "question":"Was ist nach dem Wasserrecht Gemeingebrauch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die jedermann zustehende Befugnis, Gewässer ohne besondere Erlaubnis in einem bestimmten Ausmaß zu nutzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Gebrauch des Wassers für gemeinnützige Zwecke.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Nutzung des Oberflächenwassers durch mehrere angrenzende Länder.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Wer haftet für Schäden, die beim Angeln verursacht werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Angelfischer als Verursacher","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Grundstückseigentümer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die untere Fischereibehörde","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Was ist Fischwilderei?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das Fischen unter Verletzung fremden Fischereirechts","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die fehlende Beaufsichtigung der Handangel","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Fischen während der Nachtzeit","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Wie ist das Fischereirecht der Binnenfischerei in der BRD geregelt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Landesrecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Bundesrecht","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Recht der Europäischen Union","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Was versteht man unter Fischwegen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Künstlich angelegte Fischpässe, die den Fischen das Überwinden von Hindernissen ermöglichen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wege, die die Fische während ihrer Vermarktung nehmen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Wege der Fische, die sie bei ihren Laichwanderungen zurücklegen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Worüber hat sich der Angler grundsätzlich zu informieren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Über das Bestehen besonderer Auflagen, Gebietsgrenzen, Schonzeiten und Schonmaßnahmen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Über das Strafmaß bei Verbotsübertretungen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Über Beißzeiten, Angelplätze, bewährte Köder.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Wer sich widerrechtlich Fische aus Teichen aneignet, begeht ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Diebstahl","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fischwilderei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Unterschlagung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Besteht eine Pflicht zum Verankern des Angelkahnes beim Fischfang mit der Spinnangel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur nachts.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Welche Fische werden zur Herstellung von Fetzenködern genutzt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Plötzen und Barsche","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Untermaßige Hechte","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Untermaßige Aale","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"Wird für die Ausübung des Casting-Angelsports der Fischereischein benötigt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur für Personen über 18 Jahre.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG V", "SG V USG 5"],      "question":"In wessen Eigentum stehen wildlebende Fische in nicht geschlossenen Gewässern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sind herrenlos.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie gehören dem Land Brandenburg.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie gehören dem Fischereiberechtigten.","correct" : 0}]   }]